# B2. Rectificatie RegelingMutatie klassiek model

In dit scenario wordt een `RegelingMutatie` gerectificeerd in het klassieke model. De wijzigingen in de rectificatie zijn beschreven alsof het gerectificeerde besluit is geconsolideerd in een regelingversie. Dit scenario vertoont veel overeenkomst met [B1. Rectificatie Regelingmutatie RegelingCompact](besluitproces_rectificatie_scenario_B1.md) en wordt daarom hier niet beschreven. De uitgebreide uitleg bij dit scenario is opgenomen bij [de voorbeelden uit de staande praktijk](https://localhost/@@@DOCUMENTATIE_URL@@@go/go.html?id=git%3Avoorbeelden/Besluiten%20en%20regelingen/03%20Proces%20rondom%20besluit/03a%20Rectificaties%20staande%20praktijk/index.md).

Dit scenario en het voorbeeld maakt gebruik van een constructie die alleen in het [klassieke model](besluit-klassiek.md) is [toegestaan](businessrules_STOP_0.dita#Bedrijfsregels__br_STOP0080): een [`WijzigArtikel`](tekst_xsd_Element_tekst_WijzigArtikel.dita#WijzigArtikel) binnen een [`RegelingMutatie`](tekst_xsd_Element_tekst_RegelingMutatie.dita#RegelingMutatie). Daarbij geldt ook dat de rectificatie zo veel mogelijk moet lijken op de huidige besluitpraktijk van het Rijk. Hierom zijn de verschillende te rectificeren `RegelingMutaties` niet goed van elkaar te onderscheiden in de lopende tekst, maar als ware het één doorlopende rectificatie opgeschreven.
